const questionScienceNat = [
  {
    themeName: "Science & Nature",
    question: "Quel élément a le symbole chimique 'Fe'?",
    responses: ["L'Or", "L'Argent", "L'Etain"],
    response: "Le Fer"
  },
  {
    themeName: "Science & Nature",
    question:
      "En aéronautique, les volets et les lattes servent à contrôler quel paramètre sur un avion?",
    responses: ["La poussée", "Le frein", "Le poids"],
    response: "Le portance"
  },
  {
    themeName: "Science & Nature",
    question:
      "Quel type de roche est créé par la chaleur intense ET la pression?",
    responses: ["Sédimentaire", "Igné", "Diamant"],
    response: "Métamorphique"
  },
  {
    themeName: "Science & Nature",
    question: "Quel est le premier élément du tableau périodique?",
    responses: ["L'Hélium", "L'Oxygène", "Le Lithium"],
    response: "L'Hydrogène"
  },
  {
    themeName: "Science & Nature",
    question: "Ganymède est la plus grande lune de quelle planète?",
    responses: ["Uranus", "Neptune", "Mars"],
    response: "Juiter"
  },
  {
    themeName: "Science & Nature",
    question:
      "Quel horizon dans un profil de sol est constitué de substrat rocheux?",
    responses: ["O", "B", "D"],
    response: "R"
  },
  {
    themeName: "Science & Nature",
    question: "Quel est le nom scientifique de la genouillère?",
    responses: ["Femur", "Foramem Magnum", "Scapula"],
    response: "Patella"
  },
  {
    themeName: "Science & Nature",
    question: "Qu'est-ce que l'acide isobutylphénylpropanoïque?",
    responses: ["La Morphine", "La Kétamine", "L'Aspirine"],
    response: "L'Ibuprofène"
  },
  {
    themeName: "Science & Nature",
    question:
      "Lequel de ces composés chimiques ne se trouve PAS dans l'acide gastrique?",
    responses: [
      "La Morphine",
      "Le Chlorure de Potassium",
      "Le Chlorure de Sodium"
    ],
    response: "L'acide Sulfurique"
  },
  {
    themeName: "Science & Nature",
    question: "Quel est le nom scientifique du renard roux?",
    responses: ["Vulpes Redus", "Red Fox", "Vulpes Vulpie"],
    response: "Vulpes Vulpes"
  },
  {
    themeName: "Science & Nature",
    question: "L'ostéoporose affecte quelle partie du corps?",
    responses: ["La peau", "Le cerveau", "Le coeur"],
    response: "Les os"
  },
  {
    themeName: "Science & Nature",
    question: "Quel est le numéro atomique de l'élément Strontium?",
    responses: ["73", "47", "11"],
    response: "38"
  },
  {
    themeName: "Science & Nature",
    question: "Quel est le terme médical pour le nombril?",
    responses: ["Nevus", "Nares", "Paxillus"],
    response: "Umbilicus"
  },
  {
    themeName: "Science & Nature",
    question: "Quelle est la formule moléculaire de l'ozone?",
    responses: ["C6H2O6", "N2O", "SO4"],
    response: "O3"
  },
  {
    themeName: "Science & Nature",
    question: "Lequel d'entre eux' est un codon d'arrêt dans l'ADN?",
    responses: ["ACT", "ACA", "GTA"],
    response: "TAA"
  },
  {
    themeName: "Science & Nature",
    question:
      "Lequel des mots suivants N'EST PAS un mot utilisé pour décrire un séisme?",
    responses: ["Foreshock", "Strike-slip", "Temblor"],
    response: "Drop-slide"
  },
  {
    themeName: "Science & Nature",
    question:
      "Quel élément chimique était à l'origine connu sous le nom d'Alabamine?",
    responses: ["Le Sélénium", "L'Antimony", "Le Molybdenum"],
    response: "L'Astatine"
  },
  {
    themeName: "Science & Nature",
    question:
      "Le gorille des plaines de l'ouest est scientifiquement connu sous quel nom?",
    responses: [
      "Gorilla gorilla diehli",
      "Gorilla Beringei Graueri",
      "Gorilla Beringei Beringei"
    ],
    response: "Gorilla gorilla gorilla"
  }
];
module.exports = questionScienceNat;
